[本月27日第一部]銀河英雄傳說Die Neue These星亂 新角色PV

應該會做到兩邊打完內戰了
咁就代表某人差唔多日子

堂堂古谷撒兩次都係配柒角

內戰果陣繆拉仲未出場咩

未 同坎普打伊謝爾倫先有正式描述

霍克起碼真係對故事有好大影響力
個貴族除左柒就只係柒

真

係，所以霍克係新版都搵神谷，都叫出名聲優
但個貴族諗唔明有咩需要古谷撒

想繼續玩？
不過古谷好似講過自己歷黎配過最憎的角色係霍克

希爾德個look唔多似小說講到咁中性/似男仔

又或者想試下突破自己配下柒角
事關佢紅個陣差不多都係配主角

霍克同阿樂係少數地佢紅個陣配的柒角

條菜係咪配皇妃

係，順帶一提舊版係網手配

出左第一集熟肉，巴打開唔開新Post 討論

帝國軍整幾部大野去機雷群嗰邊 聯邦咁都發現唔到？

新版人設真係好柒

我諗緊，因為佢續落去應該係下個月的事，所以開新又好似無咩用

逢星期五更新一集

我指熟肉

我等佢出多一集穩定左再算

隔左好耐無睇，睇今季第一集要load好耐先諗返起d劇情

艦隊戰唔駛期望太多
文戲做得好就OK

重睇舊版
舊版解說詳細個新版
我自己中意舊版

我掉番轉喎
戰鬥畫面問題不大
但係佢文戲點樣選材先係重要

科技、太空畫面係比舊版先進
其他就唔得啦

時代唔同,冇得好似以前咁出年番

第一章:9月27日（金）
第二章:10月25日（金）
第三章:11月29日（金）

OP曲▶︎SawanoHiroyuki[nZk]:Uru /「Binary Star」
ED曲▶︎SawanoHiroyuki[nZk] /「Tranquility」

可惜，明明套嘢文戲先係重點

佢D太空戰同講到好似海戰咁，2D嘅

佢賣點唔係戰場
而且田中係三國迷

太空後方有機雷陣 依個好笑

田中d戰鬥同三國志平面打仗冇分別

除左主角群識微控外
其他d將領淨係識F2A

個個名將都係計f2a速度

又係得12話的一季

全部都係f2a玩家，基本上分支兵偷家就贏

咩係f2a

好似係解 全隊一齊上

全部隊一波流進攻

豬突 成套野最多嘅對白就係進攻進攻同進攻

同盟(只計13艦隊)永遠都係嬴戰術輸戰略
我印象中開波講過同盟經濟已經開始收皮,但好似冇提過帝國果邊點

咁田中要寫死同盟就梗係講佢經濟財政都唔掂
印象中帝國就冇提到呢方面既野

同盟本身都唔夠帝國國力（雖然唔明點解資本主義國家會輸國力俾封建國家）同埋人力不足

因為長期處於戰爭狀態囉
帝國都叫做可以夾硬搞糧食配給，同盟作為自由市場根本無可能接受到呢種做法
(不過以舊版動畫計，帝國除左帝都或者每個星球中心地帶之外的地方都好窮，同盟最少表現得均富d)
當然費沙食水深又係另一樣野

銀英真係政治啟濛作品，希望今時今日多啲人睇

得閒上FB銀英傳討論區(紅茶館)睇睇
就會發現呢個世界意然有人睇銀英傳睇到支持專制政權

仲要用老楊做icon

簡直係對楊威利既侮辱

姐係星亂得3集? 屌仲以為係劇埸版長D 點知都係得20幾分鍾

好似分三章，總共12集

原來係咁

有冇類似的驚可以玩

首新ed

宇宙艦隊game太少人出
我有印象已經係番去homeworld

佢之前唔係出過手遊？

摺左啦

唔出奇
仲有好多人支持金毛統治全宇宙添
有人仲唔明老楊點解唔獨裁
D人仲答佢性格問題
老實講銀英傳 羅湖北都未ban
但識睇老楊嘅少之又少

主要係連邦軍得楊威利識控兵
其他f2a
自護最少有2個識微控

其實楊威利唔行獨裁除左因為對民主主義的信仰
多少都同佢性格有關
因為佢根本就唔想撈

唔係阿姆立扎死左一堆的話肯定唔止
雖然比克古控兵都勁，但佢獨力難支
相反帝國軍是但一個元帥的艦隊數量都最少同盟一個艦隊三份二size

最慘係大家都內亂，同盟果邊傷好多

同盟冇內戰都可能頂唔順

楊威利直頭反民族主義同國家主義

大陸竟然有得睇

話佢反國家主義唔太正確
因為佢之後就曾經講過，國家唔應該只係由一小撮人負責，而應該所有市民一齊負責

佢係講過國家係工具
但唔係無政府或者反國家

同盟國話自己星系市民有130億市民
軍事人囗居然只有三千萬唔成比例

都叫有解過話
因為打左咁多年仗死得太多勞動人口
所以人口結構兩極化得返老人同未成年

帝國軍陸戰戰鬥服
(超薄彈性護甲?)

同盟軍陸戰戰鬥服
(現代特種部隊防彈板

以前記得係畫到打近戰嗰啲著全身盔甲
今次動畫第一季楊威利去薔薇騎士基地搵先寇布
班友既衣著裝備同二十世紀差唔多

佢真心係想大食懶，做掛名歷史學者的廢青

食退休金過生活，喺和平時代做一個廢人。

仲有，帝國人口係250億。

人力資源上差唔多係同盟2倍。

但帝國經濟似乎係以國營為主，理論上經濟活力應該遠不如行自由市場的同盟才對，當然費沙人中間搞鬼會有關係。

田中芳樹識政治，歷史，唔識太空物理同經濟

其實無論點計同盟行資本主義都係會贏 特別資本主義之下科技力點都會勁過帝國，唔知點解帝國封建仲可以咁高科技力

所以話田中真係唔識經濟。所有銀英傳的經濟問題，一出無限資本費沙人就搞掂哂

楊後期被逼搞革命果陣，d錢都係用費沙人金手指解決。

話資本主義會贏只係因為我地將冷戰的結果投射左落去
事實上峂算唔承認都好，專制獨裁係可以響短時間之內將個科技樹推到好高(由軸心國到蘇聯到中共都係)
但變左響民生方面有所犧牲，所以除左奧丁同各星球領主屬地之外的地方都唔係有錢
同盟雖然行資本主義，但長期拎住反邪惡的旗號去打仗，帝國有左伊謝爾倫要塞之後前後送左六次頭(雖然最後一次有機會贏)，長期燒錢打大仗的結果係點可以參考當今美國

地球教啲錢真係唔知邊度黎

完全接受唔到

黑市販賣人口，毒品。

早期靠費沙呢層皮。

魯賓斯基囉
其實諗真d費沙人其實唔bug，同盟帝國的來往經濟交易都係靠佢地獨市做(班自由商人基本都係費沙人)，加上無軍事開銷已經省一筆，百幾二百年間舊錢係可以越碌越大
楊威利的優勢最主要都係佢響費沙識人，唔係根本都唔知響邊度搵到橋搭救
當然最重要係費沙人對於大局都係好似賭錢咁樣買大細

唔係喎，帝國唔係獨裁專制咁簡單，係貴族分封獨裁喎，貴族分封獨裁係山頭主義再分散資源，基本上無乜可能做到獨裁專制集中資源推科技（特別係貴族同平民問題，當然田中依然可以兜）

貴族分封獨裁唔可以用冷戰去對比，應該用一戰沙俄或者七年戰爭去比較，因為貴族分封獨裁同冷戰嘅社會參與度同社會組織係兩回事

不過同盟用太多國力打仗真係好浪費，楊威利早出世五十年局面應該會大改變

中共撚係推科技樹高？90%以上都係從外國偷，強迫技術轉讓。真係自己從0研究出來的少之又少。

呢個係關乎一個體制本身，有冇能力吸引人去積極研究同開發。生產的話，就係剌激生產意欲。極權體制先天就係做唔到呢2點。

50年前有阿修比同730年黨
楊威利只會返屋企訓教

套用番依家世界局勢，如果唔係isis呢類極端恐怖主義仲有#chinazi。令西方世界要花巨大軍費落去對抗佢哋。

將本來浪費喺呢d反人類組織上的資源，用作人類文明發展的話。人類應該已經衝佐出地球，向宇宙發展進軍了。

喺戰史研究科當一個白逗人工的公務員。果陣戰史研究科仲未廢除。

雖然話中共好多時都係偷技術，但係偷到番黎仲要整得到都唔可以話唔係一種才能
最簡單當年「寧要核子不要褲子」講就兇狠，做到出黎都唔可以話少野
而獨裁係唔係一個研發新技術的好土壤，其實都係要睇政府班人咩方針
唔講其他，現代科技唔少藍本都係出自納粹德國，不過係戰敗左之後人材比兩大國吸收左再發展咁解
但係管理不善就會娛成中共大躍進時期咁樣攬炒

Yes 你睇班貴族又唔做嘢又唔讀書，班平民根本向上流唔到，根本冇人去科研，更何況唔好話中共，蘇聯唔少科技都係偷返嚟

社會流動性低，生產力自然會低，呢個係點解資本主義會贏嘅主因，帝國係貴族分封獨裁，社會流動唔係靠努力係靠血統（雖然銀英入面帝國都有唔少平民上到高位）但都唔會有咁強生產欲

不過同盟一日話帝國打到黑都幾撚攬炒下 唔係真係攻完要塞防守就可以返屋企訓教

有伊謝爾倫同盟可以休養生息下先
評議會班智將就中哂降頭咁玩曬冷

主因係為佐選舉呀! 果陣佢哋個議會執政的係好似法國Macron果種中間派. 俾主戰同主和2派夾殺緊.
信埋哂D濕9民調. 話如果90日內取得重大軍事勝利個支持度就可以升到足夠連任
亦因為楊表面上好輕鬆咁攞佐個要塞返來. 搞到市民以為帝國好撚廢. 民意大都以主戰為主.

攻完要塞後玩和平政策既話個故事就完結
楊威利+要塞+滿血同盟 金髮到死果日都攻唔入
所以作者要黎個小說史上最on9既送頭計劃黎推劇情

外傳亦有講到, 假如楊退役從政的話, 佢手上最少有艾爾.法西爾300萬鐵票喺手. 要攞一席完全冇難度.
呢個只係講緊當時剛剛成為艾爾.法西爾英雄的情況, 如果再計埋之後的戰績. 楊有心的話, 自己組政黨取得議會控制權都唔會有太大問題.

用國運黎做選舉籌碼呢樣真係好癲，就算係Trump都唔敢哂冷同中國攬炒
而且仲要係捧個低能仔做指揮，戰略、後勤、戰術通通都無，一句民主就大撚哂

根本就係我玩銀英傳4 EX. "13艦隊誕生"劇本個玩法
不過我會再推埋阿姆力扎. 喺阿姆力扎開拖唔會俾帝國軍玩到突襲/突擊呢招大絕.
睇到有艦隊帶有突襲能力的副官(帝國有4個人開到突襲), 就S/L到殺死嗰D人為止.

唔一定，考慮到萊茵哈特要塞攻略戰時的諗頭，只要解決左伊謝爾倫要塞，帝國軍都係有進攻同盟的本錢，當然肯定難好多
不過我懷疑到最後班官為左國內主戰派的壓力，帝國攻略戰都係遲早會打

會變成以奧貝斯坦玩陰謀行先.
想辦法弄走楊, 或者喺民主政制上落手,等楊無力化.
又或者令同盟議會做錯決定.
經濟戰的話應該冇乜可能, 因為2邊除佐費沙之外喺冇貿易往來. 所以好似依家中美貿易戰咁打唔會work.

本身基礎問題，正如就算美國行獨裁都會打得贏民主嘅露西亞/厲害國。
帝國係偷咗人類喺宇宙發展嘅差唔多所有嘅資源/科技，就算獨裁食老本都可以食住同盟。同盟就只係攞得返一少部分。

其實只係佢個人太情緒化，太易中計，唔可以擔大旗
萊茵哈特指揮的話成日都比仍做預備軍，去到某個位先放佢出去咬人，成件事已經唔同哂

戰場外睇戰略睇得準
落到場就冇哂大局觀一味猛攻
所以最初輸哂成隊艦隊搞到比獅子仔屌 要吉爾菲艾斯幫口

我覺得有老楊係度,帝國冇咩可能攻到要塞
IF同盟冇主動進攻,帝國應該打完一輪要塞之係想打費沙.
但因為同盟軍力健在,一定會幫費沙而令大家戰線由要塞變左係費沙做消耗戰.
而且金毛都會因為冇左果場戰功,係貴族內戰後話語權會冇咁大.
然後老楊過多幾年就退保咬長糧

感覺上帝國係高科技交通工具的中世紀，財富集中晒係貴族
但同盟就真係似現代，窮人窮極有限，就算係楊都唔會生活好差細個時

4ex我多數退守伊謝爾倫等佢食完炮先打

敵艦隊帶有突襲技能副官果陣你就
宇宙歷798年左右. 帝國軍有一個上校會滿佐4000可以開到突襲
而先寇布應該仲未回番夠4000. 開多一鑊搶番伊謝爾倫.

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

瓦列先不恥對 手無寸鐵嘅市民動武

4重加密啦，這是討論銀英傳，尊重番。

近排都忙
睇多一集
覺得人設哂咗成個製作
同盟都還ok
帝國果邊不堪入目
點解花咁多心機落畫面分鏡音樂
就唔比多d輪廓d角色呢

已經比人話過份美型啦喎

阿NU都有份客串一集

11集出擊真係睇極唔厭
地面升空士氣大到

第二集

其實我想問繼承權果d點計

同一般皇室一樣指定繼承人
不過帝國早年呢方面真係亂到乜

而家係第二季?

估唔到楊會想趁帝國內戰出兵

唔送3000萬兵咪有兵力囉

姐係我唔明點解唔係佢個女做
而係佢d孫輩爭

所以同盟班高層都係智障

BTW今集後面全部都係FLAG
不過前總司令個處理舊版好少少

任何極權都要面對權力轉移既爭鬥, 所以先唔長久.

制度化左的話會好少少
但人都唔響度，最後都係會打

好似中共頭50年咁, 而家雜種一隻變帝制.

極權國家權力本質就係一個金庫. 當控制到既人唔係到, 爭餅仔就會發生.

朱元障咪一樣

指定左都冇用,講到尾都係軍力話事

槍桿子出政權

不過講到底，金毛仔一介入一定開片，因為兩邊關係太差，唔介入都係開片，所以結論就係打硬

老楊好多仆街idea，不過懶到唔想實行

香港果班一模一樣啦.
為佐搞掂區議會選舉, 不惜攞香港國際金融中心個招牌來賭, 開金手指
同帝國領侵攻何其相似.

金毛暫時同帝國宰相結盟.
因為2個外戚都有私人武力, 得佢無. 所以只能夠拉攏金毛結盟打染班外戚.
不過, 原來咁多人冇睇哂原著小說?

睇左最少三次舊版動畫的表示都知道後面點樣
其實都好明顯大家都老謀深算

其實田中啲權鬥好睇過戰鬥好多

銀英不嬲係政治小說
打鬥果d睇下就算
不過見IG好撚認真咁用大畫面做田中d平面海戰
覺得有d滑稽
好似用4k大電視玩踩地雷咁

其實呢度有冇新仔
會唔會劇透哂

我好希望透到d人去返睇原著/ova，因為原著真係一本好易入口既批判政治書籍。

雖然我冇睇舊ova，但坊間風評都好好

無睇小說，但有睇舊OVA

新人入黎根本自殺

金毛仔唔會發顛？黑化？亂左決策？

利申：睇你地劇透到想睇。但現實生活實在容不下浪費時間

條友唯一缺點係咪仁慈?

仁慈唔算係缺點吧
真係要講缺點的話大概係為左其他人考慮太多而忽略了自己

其實尤里安一樣係一個BUG:

好野劇透晒一樣精彩

而且新作編劇好用心補完

除左太華麗之外

無乜衰位

角色同艦我自動腦補成加藤直之版

但係新出的戰艦模型好似都係舊版OVA

第二章PV

[member]

現實香港係一個狎裁政府, 美軍都唔會過黎救.

即係好似支那發生64大屠殺咁, 美軍都唔會去出兵救. 美國國會肯出人權法案制裁己經係幫到盡.

唔明咩意思？
老婆係邊個？點解唔會發生？

未睇過的話就唔劇透你了

成版都係防劇透

btw出左第三集

無計，而且原來仲有新觀眾，被迫咁

舊版齊格飛話楊威利適合做朋友，新版無左呢句，個感覺真係差左唔少，變左萊茵哈特只係認知到楊威利的謀略有幾勁

其實同阿寶vs馬沙類似
阿寶技能點曬去戰鬥
馬沙技能點將一部分點咗去政治

但地球聯邦冇同盟咁廢，加上好運，除咗有阿寶，仲有加美尤同捷度，咁先頂到泰坦斯內亂、兩次新自護進攻

同盟同帝國 46比
聯邦同自護 73甚至82

同盟

實際上同盟同帝國應該唔止4:6比咁少。

單論人口，同盟130億，帝國250億。假設經濟發展效率2邊都係差唔多技術水平的話，咁跟番個人口比計算，應該3:7比才比較準確。

更誇張的係費沙統計係同盟40%，帝國48%，費沙自己有12%。都唔知班經濟專家點樣計到呢個經濟力比出來

另外，聯邦同自護一定唔止8:2差咁少，9:1都來緊，講緊係1個side對成個地球圈喎。

玩戰略game 有時f2 係揀全軍
然後A 就係打人

睇銀英宇宙戰，唯有想像佢地個宇宙係扁平3D戰啦

即係上下方向行到咁上下，有度透明牆頂住
（我想像帝國、同盟係兩間房，中間有兩個老鼠窿連住，向上飛太遠係會撞天花板）
所以可以喺「後方」佈機雷，亦唔洗「圓球」形先包圍到

明明第7次要塞攻略戰係用間者突破
點解同盟會夠膽俾紅毛進入要塞
唔怕又嚟多次
交換俘虜喺要塞外都得啦

你搵金毛親信單隻戰艦黎，咁反而信得過
而且之前輸時實有人報串攻陷要塞的是薔薇騎士團，金毛斷估不敢亂來

入到control room同入唔到既分別.

睇銀英傳宇宙戰唔好太認真. 原作1982年出版, 個個年代, 除左班物理學大帝, 大眾對3D既concepts仲係好膚淺.

係唔重寫原作既前提, 跟本無得攪.

一黎
二黎佢其實都有講呢個宇宙可以正常航行的地方唔算好多
就算係3D式上落都可能會遇上不同的問題
所以搶航道地圖係非常重要

連依家打 stellaris都2D宇宙戰啦 個陣可以諗到咁已經算咁，係所有火炮向前on9啲啫

以往的SF作品話比我地聽
外置的可轉炮台其實更加係誘爆點
銀英的艦載機係有足夠火力打戰艦，外層全部裝甲先係合理

1982年
2戰都過左近40年
大規模空戰都響地球發生左好多次

但係海戰都係很大程度上平面

紅毛同楊見面

咁空戰咪就係唔洗包圍天同地囉，你都飛唔到上去近衛星軌道兜路走

菲列特利加老豆搞咩

冇睇過小說?

其實第一次睇的話真係建議唔睇任何參考資料

唔怕劇透就直接睇完小說一次先啦. 好有價值.
特別係依家香港的情況, 我更推薦大家睇:

現在香港人雖然處於下風, 但是只要最後獲勝便行了.
大家冷靜應對, 係自由世界的盟友有新的動作前, 專心迎擊正面的敵人.
香港人是不會輸的.

去告訴香港人: 別要只想著為死者復仇, 香港人應專注只有自己才能完成的事.

聯邦國力係自護30倍
而自護投入戰爭的資源比例俾聯邦高3倍掛
因為自護係基連獨裁，權力大好多
10倍囉

同埋就算唔計d駕駛員，本身就連將軍雷比爾都係一個判斷能力好強的人，佢無論v計劃定奧迪沙反攻同星一號作戰都係好英明快狠準，係最後天真左估唔到基連連自己老豆都一同殺埋先中招

但空戰都有高低差
佢套嘢d艦戰真係 海戰咁

如果唔係平面戰，同盟更加難打
3個老楊都拆唔掂

佢交換俘虜度cut咗萊茵哈特個演說同柯尼夫

呢套戲唔係睇太空戰
係睇對話&人物 (政治含義)
舊版處理都係似情境劇多d

同萌軍標準戰略 f2a

根本係三國平面地圖黎
蘭提馬利歐有河添

今晚新一集

內戰time

兩派人都有唔同諗法,舊時代唔係咁貪權力同自大真係抵輸

皇妃

今集中到

香菜配得幾有舊版feel唔錯
當然今集都仲係鋪墊，班貴族一直都係蠢過隻豬，如果唔cut的話之後會見到古谷個貴族做d比人恥笑既野

然後梅爾卡茲都是換了人
雖然比起運昇叔更接近納谷把聲就是

係咪套野太多男人，唔知點解覺得香菜好正

新pv第一個角色介紹係個貴族
如果唔係因為古谷配無可能排第一

佢係大小姐得黎思想前衛，智力仲拍得住一眾戰將，有咩唔好？

話說原來cut左萊茵哈特約佢飲茶的一句，有好有唔好

王妃好撚正自主女性

屌今集好J到

發覺梅爾卡茲好似轉左配音既 上季唔係呢把聲

運昇叔已經

因為原配音已經...

菲列格爾男爵唔係一般的2打6角色

喺小說入面佢係數一數二反小萊果個大貴族. 比布朗胥百克同立典亥姆反佢反得仲勁.

自己冇料但冇自知之明, 以為自己好撚勁 .

被你無視的楊夫人仲有卡介倫老婆表示

from 小萊: 大小姐我老婆的智謀, 勝過一隊艦隊的武力

無話佢二打六，但要擺到係第一名介紹覺得唔係好合理
始終覺得古谷原因最大

如果加埋外傳的話，佢的出場率其實算高
不過唔講都唔記得監獄單野

如果以劇情重要性應該係擺地球教教主？

教主上集同魯賓斯基傾左計啦
定係你想講德維利？

德維利冇咁快出場喎.

計出場的話佢應該無咁遲先蒲頭，定係舊動畫比佢早出？
但重要性來說確實就係這樣

今季應該做到去內戰完，萊仔完全掌握帝國到啦

我突然諗到嘅解釋：
依家呢個科技力，已經係銀河帝國時期壓抑創意嘅結果，咁封建主義極都會慢速發展

反而同盟係一開始係16萬人喺荒地建立
由乜鳩都冇嘅爛地，用咗110年
被帝國發現時，已經有能力擊退帝國遠征軍帝國呢支雖然係封建貴族軍隊，但點都係地球2800年+銀河聯邦300年+銀河帝國300年嘅科技傳承

而自由惑星同盟二百幾年就由零去到追到帝國，我認為反而同盟先係黑科技

果16萬科技專才帶左D舊科技好正常

果16萬人勁到連乾冰宇宙船都整到呀.
定係果個時代, 技術已經進步到整1隻宇宙船, 好似我哋依家砌高達HG模型一樣咁簡單? 只要有材料同工具就砌到隻出來?

運昇叔舊版咪又特留尼西特
老實講最初我覺得搵番一堆舊配都無問題
堀川亮把聲係霸氣到唔駛恨

正史黎講，銀河帝國的前身銀河聯邦成立都已經係2801年，科技去到咩程度確實係任佢吹(原本想搵小說講帝國早年的章節)
但係田中有講過同盟成立之後長期交戰期間，技術力基本上大家都無太大差別，一方有既野另一邊有都基本上係理所當然
僅有不多的差別之一係齊格飛用的指向性傑服粒子裝置

找到原文了

想田中重製銀河英雄傳說
改寫一班角色命運係要走去出亞特蘭戰記

起碼頭一百年被帝國發現前，雙方係冇交流
而第一兩次會戰，同盟就打得贏

睇故唔好駁故LA.

即係可以比喻成大航海時代：
一班非洲運咗去美洲奴隸嘅黑奴
暪住班白人，偷學咗啲造船技術，喺個秘密海岸砌咗隻甩甩漏漏嘅船出嚟，成功帶到一大班黑奴逃脫

之後冇人知班黑奴去咗邊，原來去咗太平洋某個結界裏面，得一個兩個窿出入到
一百年後，結界裏面班黑奴竟然發展到同歐洲科技差唔多lv

呢個比喻我覺得唔係咁好.

同盟袓先個班雖然係奴隸, 但其實係技術同智識都係技工同專門level, 唔係未開化level.

二又一成舊版係唔係都有份？

係

記唔記得邊個，己經無印象

定可唔可以列晒有咩人新舊都有配？

其實咩時代都有架啦
以前講十字軍，而家講回教

尋日黑警自製威斯塔朗特事件

仲要搞到印度協會前主席。

好啦，依家全世界都知道，邊個係正義，邊個先係真正的暴徒。

可惜林鄭冇布朗胥百克公爵咁撚蠢。如果佢真係蠢到公爵等級的話，香港人同美帝就可以更輕鬆咁贏得更盡。

新一集比克古講左我地想講既野
如果有武力的人也腐敗還有誰能整治

睇到先寇布想唆擺楊威利就心諗，究竟先寇布點解會咁做，明知楊唔會做獨裁者

「我並不選『最好的』，只想選『較好的』」

睇得好痛,可惜我地冇武力

比種暗示佢?等佢以後都會記住有個咁既做法

都唔算好難理解既.

條溝女聖手係職場睇中有潛力hea老闆, 見個勢唔對路, 都想睇下有無機會逼到老闆唔好咁hea, 等佢發下圍等自己條命仔可以長d.

廢老: 我想選『最好的』, 結果變『最差』一定係你地廢青攪成咁.

先寇布本身就係因為亡命去同盟，所以自然唔想帝國可以食左同盟，因為唔知會點
而要做到呢一點就需要一個健康的民主政府，楊威利對他來說就是一個很有機會達到這一點的人

以前覺得政變軍好合理，依家睇返淨係得噁心兩個字

呢四個月真係好大改變

好撚基

武力係無法改變人心的。

楊已經強調過n次：讓獨裁者出現的一方=我哋香港人，係要負最大責任。政治/政客的腐敗，其實就係我哋腐敗的反映。

英國脫歐之所以這樣，亦係英國人自己縱容政客當政治係權謀玩具的後果。結果成個國家唔係搵最大公約數，想辦法盡早脫歐後回復正常。而係不停推卸責任。佢哋知唔知一直無限期拖落去，對英國以至歐盟傷害更大！？

最搞事的根本就係corbyn同帶住的工黨
由may姐後期開始一路嘈要多次公投，一係就係咁隊個協議有乜問題唔比佢過
而家肥佬又比佢傾到個折衷解決愛爾蘭問題又帶頭say no
講到尾佢都係想借大選坐番首相位然後再搞一次公投

所以我由一開漿就對支那無希望, 因為支那會有雜種同中共呢種政權, 本身就係成個支那民族既倒映. 比民主佢地都會選隻雜種出黎, 之後變希特拉式獨裁.

對於一班口腔期, 開口埋口話人為反對而反對, 民主無效率, 見人批評就話人攪事, 呢D廢老香港比例亦都唔細. 香港會被支那殖民, 就係因為呢班人種既果. 可惜由年輕承有勇氣改變社會既真香港人承擔惡果.

當左翼上左位變左膠, 就好似香港社民連咁, 長毛明明係政治明星, 由在野高票當選, 但之後極速墮落, 成個政黨滅黨咁濟. 真選舉雖然花時間, 但最後都會自我修正.

拎枝槍出黎只有一個合理原因, 就係民主選舉本身不在公平公正先會被容許.

同萌軍派條青銅同王者打

衰過舊版

魯格拉希提督都唔係弱者來的

最少勁過貴族聯合軍堆大貴族太多。

只係唔好彩抽到下下簽，要打楊艦隊。

仲有佢哋唔係同盟軍，只係"救國軍事會議"的叛亂軍。楊先係代表同盟政府的軍隊。

正如依家管治香港的係港共軍政府同手下的暴力犯罪組織黑警。名唔可以亂講，正名在國際/政治關係非常重要

論設定大部分救國軍事會議成員都有實績可以大勝賊軍, 得梅爾卡茲可以贏佢地

賊軍入面仲有法倫海特中將都係好勁。但係帝國內戰中佢冇乜表現。

班腐敗蛆蟲豬貴族

邊係，公爵第一次全軍出擊時佢帶自己隊唔跟大隊行架

出擊+有戰功先叫"表現"吧? 好似梅爾卡茲守住香淘星域咁.

可能大家對何謂"表現"有分歧吧, 有人會認為隊友失分下自己冇失分已經係交到貨叫做有"表現".

但我唔係好認同呢個叫表現, 呢個應該叫"善盡識守", 係武人份內事情. 所謂"表現"應該係指有additional value/outstanding performance先正確.

霍克呢件撚屌真係好煩

之後條撚屌仲有得煩呀

楊真係好懶

第4集伯爵小姐金毛老婆同佢老豆講果番說話, 完全係影射緊某強國.

其實魯道夫仲痴線, 瘋狂到曾經想過用自己做身高體重標準取代而家的度量衡(習大帝再瘋狂, 應該都未想過呢樣嘢). 但財務尚書故意將修改度量衡的條數作大到連呢個狂妄的大帝都嚇親. 之後就唔敢再動呢D科學標準.

但佢帶出呢點都係我哋人類要考慮的: 將來進入宇宙世代, 甚至發展到宇宙殖民果陣, 宇宙間的通用度量衡, 係唔係應該都要有所調整個scale? 現存的度量衡應該已經轉哂用數字算式來衡量, 理論上係放諸宇宙(除重力影響太大的區域如黑洞附近外)皆準的. 但個scale照跟地球的話, 去到殖民星其實會變得好難套番上去...

老楊問
點解魯道夫咁扑街冇人反
老豆答
因為d人懶
exact7ly

新一輯也有D新細節位...可能小弟想多了:
同盟的主要媒體CRN = You are fake news

仲有日本人D英文真係. 份海尼森報紙, 仲有楊當初交俾席特尼本部長封resign letter...楊有讀歷史的, 英文點會寫成咁. 相信我哋是但一個寫封resign letter都流暢過佢

因為當時啲人生活太頹廢，唔願意負起管治自己既責任

咦，點解我打完呢句眼角會濕

NoNO
我地宜家做錦野同救國軍一樣不過冇佢咁痴線

爭10萬8千里lo......香港人無打算執政同殺政敵，只係求個政府改革。。。。

救國軍係要自己執政同改革。。。。

依家啲英文都同莎士比亞時代唔同啦
銀英傳係公元33xx年，千幾年後啲文字唔變反而係不合理

可以咁樣講合理化都冇乜問題的。

帝國果邊好似係用德文好基礎再魔改一下？

差好遠，救國軍事會議係用獨裁手段來打獨裁者帝國。

香港的反送中運動係要求政府改革的運動而已，遠未去到武力革命的地步。

雖然用緊急法果下，幾乎一下子將局勢拉到去武力革命，但美帝叫克制間接咁拒絕呢個選項。香港人只能夠跟住美帝個agenda繼續行。

下…點解會諗成咁架?

救國軍明顯=黑警喇，一樣只識鎮壓，口中滿係愛國既仁義道德，但實際上只識用武力令人民驚，唔敢出黎。

如果黑警=救國軍事會議的話，咁香港的楊威利係邊度

又唔洗下下完全代入晒既，但極權做既野總係驚人地類似

黑警係救國軍？美化左黑謷幾多千萬倍

黑警頂多係憂國騎士團既垃圾都比多佢

成日都等英雄，正正就係一開始套野想反既野

憂國係愛港力，大波man, 福建幫果批，基本上係真正既流民

咁何妖係邊個，大家心照喇

我理解田中其實唔係咁諗，佢一開頭根本想寫金毛做第1男主，點知係楊太受歡迎先變成咁

”英雄“唔一定指某一代表人物，可以指一群相信某種信念的人們。

仲有，楊艦隊亦講佐俾大家聽成功唔係靠一個人：冇卡介倫，阿典波羅，費雪，姆萊，先寇布，仲有後面加入的梅爾卡茲，巴格達胥等人，只靠楊一個人係冇可能成功。

我應該修正一下：用楊艦隊來比喻香港人的話，依家係齊哂阿典波羅，卡介倫，費雪等等讓運動/革命能持續進行的工兵，但係就缺楊威利呢種睇大局，定正確決策/方向的人材（吸引敵人主要火力，gphone同其他民主派議員做緊呢樣嘢）。

都未算…2戰都只係空戰既抬頭，但果時d戰機都仲係螺槳式…

70年代尾到80年代頭，其實大家都知已經轉玩現代戰機，但未知現代戰機有幾勁所以平民未有機會諗到3d戰點打唔奇。

去到90年代初既第1次波斯灣戰爭，全世界見到老美點打，先發現人地去左另一個次元，好記得果時我老豆日日J呢d打仗新聞，不停過老美高科技

金毛一直都係第一男主角。但寫同盟果邊失佐控係真的。

同盟果邊田中一開始想重心放喺尤里安呢個比得上吉爾菲艾斯的外掛度。而楊最初定位只係啟蒙尤里安的師傅，應該好早就領便當退場。

但楊太受讀者歡迎，所以先升格楊做同盟果邊的男主角。

雖然無可能完全一樣，但我覺得楊元帥已經出現左，佢俾軍事委員會監禁緊呢幾個月，佢就好似做左香港人民主既導師咁，無論口號同理念，大家都攞返佢幾年前講過做過既野黎用…

放心，我可以好肯定。將來萬一（其實極大可能）中美爆發戰事，大家會睇到美帝再一次重寫現代尖端戰爭的慨念。美帝而家個space command肯定唔係光擺著看。

我睇唔到老解要美軍見真章既可能性

想美軍出真功夫，要俄佬先得

因為要速戰速決呀！記住打仗係極燒錢的玩意，18年前美軍打伊拉克，講緊每日係燒1億美元。計番通漲同戰爭規模，如果同中共軍pk。每日燒10億以上應該走不掉。

但有機會唔使出哂手上的新慨念，中共軍已經收皮

問題係一宣戰就全國帶路，連d軍官都帶，咁打飛機咩

洗撚燒直接用核武互射兵刀廢事派

講得出用核武就解決到問題的收一打唔駛找

係呀，到時全人類一齊攪住死

屌
其實所有野就係2d

當佢地打無潛艇既海戰喇

一播同盟國歌不自覺跟住唱

舊版?

舊版不論同盟定帝國國歌都好正

同盟的最大敗因

第三章宣傳圖

咪玩啦，金毛明顯就係老楊鏡面反射出來ge人物
套野就係講 最劣民主vs(表面上)最勁專制
老楊最終都係揀咗民主
連梅爾卡茲最後都講句類似撐民主主義ge說話
套野ge精粹就係老楊ge經歷同語錄思想
金毛做主角ge話就變咗征服宇宙果d中二劇本

唔記得係邊到睇過，原本真係諗住寫金毛做第一男主，楊本來係用黎做正襯，顯得金毛都係超勁(呢種手法日本人係非常常用，但香港同大6就鐘意妖魔化敵人), 只係楊太受觀迎，受歡迎到要行2主角。

套野毫無疑問係將最好既獨裁同最壞既民主做比較，但無講過一定因為呢個前題邊個一定就係主角。

何況結局最後都係殺人的田中…
(最好笑既係有人發現左d角色無死到，田中既答案係：唔記得左殺佢地)

豬突同波布籣死好命，逃過殺人田中的魔手。

早排同人戰完呢樣野，呢度又有
萊茵哈特其實都唔算係表面上最強獨裁，只係將歷史上一樣出現過N次的開明專制的scale放大左
問題就係到底一個社會需要的是一個明君定係一個可以長治久安的制度
而故事說明了不論專制還是民主，就算最初想法有多好、人有多強，最終都是會腐化

因為任何社會，任何制度，都係建立在“人”同“人性”的基礎上啊。

田中某程度上帶出佐呢點：只要社會的基礎單位”人“自身腐敗，無論民主還是獨裁，最後都會走上崩壞之路。

記唔記得海尼森的思想：自由，自立，自律，自尊。人冇自律，唔尊重自己，尊重他人，自由民主係唔會成立。

咁呢樣你可以話係田中對現代民主ge審視&告誡
但我想講個中心位都係講緊民主
金毛方面ge開明專制(打出來都覺得諷刺)變相係民主ge一面鏡
拿，你唔自律最終都會好似專制咁腐化
而唔係討論緊民主定專制好

佢有講過金毛受歡迎係佢預料中（緊係啦，美化到咁）
楊受歡迎係出乎意料

楊威利本來係要早死，點知齊格飛既死回響太多

搞到唔死得著

印象係後記有講

尊重其實係民主同自由好重要一part,牽涉到天賦人權

舉個例子因為法律而要唱國歌個刻你已經冇咗尊嚴

我諗個故事原本係想寫俾尤利安，點知楊太受歡迎+齊格死時太大迴響，所以唔可以早早

其實係前段已經暗示左楊會俾人暗殺(佢唔肯帶槍，話自己射唔準，帶都無用)
睇黎原本田中係想中段就殺佢

楊講到明，呢個係自由既國家，佢有唔起立唔唱國歌既自由。

佢都有問點解無唔去見特留尼西特的自由

因為佢個身份問題攞
如果楊只係一個普通廢青, 鍾意見邊個唔鍾意見邊個完全唔係問題.
但身為同盟入面出哂名的英雄, 又身為上將, 佢冇呢個選擇權.

.....但其實楊可以請SL射波唔見佢(好似某馬姓DO咁射波), 呢樣嘢楊以前為佐避開傳媒都玩過.

係，話晒幾次救國英雄，唔想見既話，果刻無人吹得佢漲但諗過之後既問題，見左以後無咁難行。情況同現實返工一9樣

同盟軍部有文官上司睇住: 國防委員長, 特留尼西特當議長前就係坐呢個位.

架構同港共公務員差唔多, 黑警處長(武官阿頭)上面有保安局局長(理論上文官職)head住, 然後最頂頭有政務司司長.
其他民主國家應該都係類似咁樣的架構.

但極權國家既特點就係有制度唔跟，同埋1人做幾個位

睇地方啦，如果係嚴守憲法的皇制地方的話都會有條理d
相反睇下中共

即係小萊果種"開明君主制"

做人唔好咁懶，將問題推哂俾聖人/超人

咁都係果句：最好既獨裁，當權者清廉又為民著想，個社會唔會太差。

楊返首都俾人問話前，係船到寫思想時，佢都諗過呢個問題…究竟獨裁如果做得好，人人有飽飯食，人民又有一定既自由，咁民主黎做咩?

我唔記得小說入面楊有無正面答過呢個問題，但佢用行動答左佢既選擇：畢生捍衛民主制度

但事實上，獨裁有聖人做皇帝自然好，但如果係暴軍就含得撚，所以先要民主制度。

係架，睇下今集響b站度的留言
有人都係話比起良好制度飽肚仲係重要，就知道呢類只求明君降臨的人響強國絕對唔係少數

華人最鐘意個句，我討厭政治。

結果係乜，2019香港年輕人用生命硬接。

其實田中都有答呢個問題，同盟大長征時一落地，同d帝國平民講解放，平民都係話我食都無得食，講咩民主呀

楊成日講架喇，命都無，講咩國家

d廢老成日話沒有國哪有家，但其實只要一日未死，話之呢個世界有無國家，有人就會有家。

楊威利出席答問會那部份真係完全反映哂而家d廢老諗乜

呢個主因係帝國軍回收哂所有食物姐，佢地本身都叫可以自給自足
但如果你問真窮人要食物定票，食物當然食優先
只係如果已經唔怕餓死都仲唔肯為社會做更多就係佢問題

帝國人民：係俾民主自由我哋之前，可唔可以先俾食物我哋充飢

其實政治上呢個係好好用的黑材料，識玩的話，政治上可以扇動大貴族玩死小萊。奧貝斯坦其實係玩緊火，可惜同盟d政客同軍部真係蠢過豬。違反人道呢d死罪都唔識得好好利用

呢個時間應該要po番人類需求金字塔出來

最低層係wifi

同盟方當時係諗住點樣解放帝國民眾，但完全無諗過對面同你玩焦土政策
結果一味見住無抵抗就衝入場，後勤又跟唔上，戰線一拉長就由齊格飛玩突襲切斷補給，無可能唔輸
掉番轉如果同盟先鞏固走廊附近的星系的補給再同帝國玩陣地戰，時間一長萊茵哈特無得唔救焦土左的星系，同盟唔係無得打

我會更毒一d，利用大貴族唔妥小萊呢點，宣傳小萊自把自為玩焦土，沒收本來屬於帝國臣民的糧食，置帝國臣民死活於不顧。

號稱為帝國的小萊真面目，只係為求勝利不惜利用人民當盾，係人道的公敵！佢跟本同大貴族冇分別。

呢d場合正係，特留尼西特呢種政棍的表演時間

另外背景係同盟執政黨為佐贏選舉先出兵，得番幾個月時間。

因為呢個政治理由，冇得俾同盟軍慢慢逐個星系打陣地戰

現實例子就像trump為佐贏2020年總統大選，要美軍呢半年内出兵打支共軍大勝，完全收支共皮。

我都有諗過陣地戰，但根據返預說，根本連補給都唔夠，所以守唔到架喇

仲要大隊係由1個精神病人揸旗，淨係叫人9衝
另一方面d同盟軍又on9, 諗住自己仁義之師，平民會恭迎+帶路咁

因為擴展得太快，根本冇停過

如果好似我哋玩銀英傳4ex咁，佔完一個/幾個星系就停車唔再進軍。解釋好小部分佔領區糧食，等補給到。再睇情況繼續進軍定守住以逸待勞。

用佔少少>停>補給鞏固防線>再進擊/等佢過來打法，焦土戰略馬上破功。

焦土戰略仲有個好大風險，就係俾內部敵人捉住把抦鬥佢下來。最出名參考例子就係長平之戰，廉頗係點俾人換帥大家唔會唔知吧

同盟其實可以照copy長平之戰的政治攻擊手段，大貴族一定會幫手換走小萊。

你要記住故事設定：同盟全員得楊有腦

楊自己都成日講：我只係係戰爭史入面揾d例子抄，根本就唔係咩魔術師

所以唔係小萊同奧貝斯坦真係好撚勁，只係正常智力的帝國遇上除楊外0智力的對手吧

之後帝國開始辛苦，亦係因為0智力的敵人死光，遇番正常智力的敵人：楊一黨人。馬上就陷入苦戰

話同盟只得楊威利有腦也太過了
但係做決策層的不是為勢所迫、唔夠力就是豬頭先係問題

同盟平均實力其實唔差. 不過對手太強.

換帝國班大貴族領兵, 應該hea住打都升職.

所以話阿姆力扎前哨戰，同盟決策層只要知道“長平之戰”呢段歷史，根本輕輕鬆鬆拆佐小萊的焦土作戰

整到金毛俾人貶官都仲得呀！

就係無人知呀嘛

應該咁講，原本可能都唔差，但打完場大長征都死得7788, 再加埋國力大傷，場仗係預視左同盟既未來。

阿姆力扎前哨戰, 假如同盟政府用"長平之戰"之策, 應對金毛"焦土戰略". 金毛俾大貴族逼到貶官後, 接手打前哨戰的應該唔會係大貴族私兵.

大慨會係米肯貝爾加同梅爾卡茲接手番迎擊同盟軍, 再加個法倫海特中將, 呢個組合同盟軍其實都唔易打架. 但最少俾金毛好對付.

九品中正制，習帝同魯道夫大帝的距離又行近一大步

睇下習帝會唔會痴線到用自己身高體重重定度量衡

遲d會有永生版習帝
基因造神計劃

嗯, 小說出的時候80年代初, 才剛剛開始基因研究. 田中應該冇想過"永續魯道夫大帝"呢點.
換成是現在的時間點寫銀英傳, 魯道夫大帝肯定通過複製人呢類手段, 自己永續銀河帝國皇帝, 而唔會甘心ON9地病死

我屌，普及教育主要目的就係國家唔好有文盲影響國家發展，特別普魯士人人有書讀士兵明命令有弱國變強國，可以背道而行

我之前仲覺方墨定紅茶館話根本冇可能由現代化國家變返封建國家，原來佢錯，係可以架

魯道夫.習近平

係“魯道夫.習.近平“。

潮州怒漢

帝國套甲好似小型MS咁

紅毛flag已立

紅毛𨍭世去做勇者

要更加慎重先可以生存落去

老實講梅原把聲我第一時間係係諗起哥殺

反而我係諗起巴哈姆特個皇帝

我諗起五郎

梅原今年好紅. 好多主角/重要角色都有佢份

豬貴族

今集補左雙璧對奧夫雷沙的格鬥戰
但老實講體現唔到奧夫雷沙有幾勁人地舊版守呢段路真係好似呂布咁
同埋開頭疾風場仗鍾意舊版個處理多，穿雷區點睇都硬係有d唔妥

係，仲要無諗過成段五分鍾打完

新版同盟軍係咪冇動力服 點打

雙壁：[突發］我老闆原來都係人，識發老脾，唔係成日笑住贏

舊版奧夫雷沙真係體會到乜嘢係“石器時代的勇者”。

呢個狀態的奧夫雷沙同佢班裝甲擲彈兵，先寇布的䉢䉠騎士都掉頭走

轉個頭咪又係計中計

個機雷陣真係見1次笑1次

做到奧夫雷沙好似被秒殺咁

舊版冇記錯的話，奧夫雷沙仲要痴線到拎住羅嚴克拉姆士兵個血人頭，對住個mon嗆金毛

大海英雄傳說

一感應到火光就好似funnel missile咁

石器時代的勇者

點解新版楊威利咁靚仔？

好明顯制作組係楊粉

靚過金毛紅毛，連霍克都正常左

正確d來講係同萌粉
先寇布型到

盼得出製作組明顯偏心同盟嗰邊

比克古老爺爺都型到爆。

香港人可唔可以冷靜到好似比克古咁（雖然砲兵出身的佢真係有練過），俾成堆槍指住都從容不迫吊9d死黑警

比克古爺爺當咗咁耐兵點同

但係少左陣佬味
雖然突顯出佢點解風流得起

舊post形象為銀河三大自走炮

聽聞自走炮容易中女
eg段正淳
就黎瓜果隻就中仔

波布蘭勁到去奧丁食帝國軍官人妻
軍官OT, 軍嫂.....

食緊軍嫂俾人斷正，先寇布同羅嚴塔爾知道的話一定笑撚死佢哋。

佢哋一定會寸9波生：我哋一定唔會犯俾人斷正呢種低級錯誤

屌，佢兩個不良中年咪試過互相斷正囉

喺戰艦上深情對視，相愛相殺

p.s: 其實先寇布同羅嚴塔爾4張都未到，羅嚴塔爾仲要係同楊同年出世，唔應該用"中年"形容佢哋2位

唔係，我講波布蘭同先寇布
羅爾塔爾呢D有心靈創傷所以玩女人的就唔算不良啦

心靈創傷唔等於可以合理化佢玩女人

黑警其實唔止心理創傷，仲要心理變態，精神有問題，係唔係咁就認為佢哋可以隨便濫暴，打人，女女女，棄屍？

不過與其話羅嚴塔爾玩女人，倒不如話係d女人主動痴埋去：from佢好兄弟米達麥亞。

其實羅嚴塔爾後尾扑果條女咪又係變態
但舊版最尾睇到條女抱住個B果幕都幾感人

今集好有香港feel
潔西卡死得好慘

算吧和理非起碼同毅進仔硬碰
香港果批仲等美國

同感。。

今集預演緊香港快將發生的慘劇

今晚啱啱睇完第7集，見個軍人用警棍打死和平示威者，引發群眾武力抗爭，真係好感觸⋯⋯

b站竟然夠膽播要抄家了

死成萬

今集

所以話呢，極權永遠係一9樣

今集與現實如此相像

但現實冇楊艦隊美軍, 馬不停蹄趕來救香港人

姚秀佳

比佢抖下啦

其實今集對白改了，原本是軍人們問市民有沒有守護國家的覺悟再逐個打人，之後的發展才一樣
現在只是在找Jessica就打人顯得他們很低賤，但這些人我們過去數月都看不少

下集就到帝國那邊的悲劇了

佢地黎講敵人就真係嗰少少
換番現實只係爛頭卒...

DNT連阿姆力扎會戰成個過程都改哂
劇組覺得改成咁會比原著喺恆星上空開戰合理? 仲有被鬼隱了的阿普頓中將同莫頓少將.
還有阿姆力扎會戰果陣, 同盟第3艦隊喺前哨戰已經全滅佐, 得番5(7成), 8(7成), 9(5成), 13(9成)+10(4成) 4+1枝艦隊打第2次總力戰...

楊同Jessica嘅情愫

唔L係呀…

楊
統率99
武力20
智慧99
政治50
魅力99

金毛
統率98
武力85
智慧98
政治80
魅力98

佢想咁玩

將伊謝爾倫搬埋去三國志度

成個要塞放喺赤壁，雷神之鎚輕輕掃一下，水軍

十一艦隊既殘骸竟然用手晝，靚到

屌你老母，要等兩集先睇到班垃圾點死

點解抄網球場協定個幕無左

楊武力撚有20咁高，10都俾多佢。政治應該唔止50咁了，畢竟到後面都有出來搞革命。

金毛智慧98太多啦，一聽到“楊威利”三個字就受唔住挑釁，細路仔脾氣輸佐俾楊就千方百計要覆桌。咁點會有98咁高？

政治應該係內政力…楊諗既方向基本上唔會錯，但問題係叫佢真係做一定搞唔掂，同埋一講到難d 既經濟問題，佢都應該諗唔掂，搞呢d 內政野要卡介倫先得

咁同智慧無關係姐，係佢性格

唔俾性格缺陷控制自己做錯誤決定。都係智慧的一部分

政治上點執行：卡介倫，姆箂等幕僚同革命政府搞。
情報：巴格達胥，費沙商人幫手。
經濟：如同bug一樣的金手指費沙商人，高尼夫做contact就乜都搞掂哂，連革命政府支票彈票都一嘢解決到。可見費沙人喺同盟背後的經濟攏斷，一定比依家香港地產商勁。金毛果邊就講到明，係燒緊從帝國大貴族沒收的財產維持年年征戰的開支。

12集左庵右庵焗限集數算係咁

舊版有百幾集
可以跟足晒小說

新版改成咁已經算做好好

啱啱另一套經典魔偶馬戲團就因為唔夠集數改到支離破碎

同步睇返舊版，已經算跟得好足架啦。

我記得有隻驚好似咗樣，叫銀英4

新版完全粉向

因為出錢嗰位金主真係fan

屌你不良中年

邊個出錢
咁有心

楊係咪特登比支槍試佢

是一家2015年成立的公司，叫做稼軒影業。總裁錢重遠表示：「20年來一直是《銀河英雄傳說》的粉絲。」

楊係知佢唔會射佢先比知槍佢。唔係試

咁邊個武力99？

三國世界當然係薔薇騎士的連隊長先寇布啦.
仲有奧夫雷沙呢個石器時代的勇者, 三國世界最適合佢啦. 呢位應該同呂布1樣的設定: 板面100, 實際上超過100武力.
最有印象係板面武力值1樣下同呂布單挑, 一次都冇贏過. 所以呂布應該仲有隱藏數值令佢"天下無雙".

咁霍克咩數值？

智力1

楊威利魅力有99仲要高過金毛?

人哋係中年阿叔昨

現實係楊受歡迎過金毛

霍克個數值應該同三國志系列經典廢人楊松差唔多啦呀嘛！

佢用得唔就懷疑

黃皓好d

好似日本就金毛壓倒性受歡迎
華人區就楊

因為楊的描述，佢個背景真係貼地好多，100%靠本事一路升上去。人生經歷又似番個正常普通人廢青。

金毛係就係有能力，但點都抹唔去“冇受皇帝寵愛的姐姐關照，連starter pack都攞唔到”的事實。

同埋始終現代社會。同盟個生活似返我地好多
帝國個邊的生活好難令人有代入感

有d細節係明顯睇得出帝國同同盟的生活模式差好遠

金毛個老婆搞政治勁過金毛

圓滑的人際關係處理同手碗，係政治成功必修科。

金毛同奧貝斯坦喺呢方面都係弱項。

喺成熟的民主社會，就算係元帥你都只係一個打工仔。除佐職位上給予的權限外同一般人根本冇分別。更加唔使講退佐役。

羅波斯元帥被逼辭職之後仲要折墮到搵工都冇人請佢

呢d情況絕對唔會發生喺帝國元帥身上。

米達兩公婆咪平民咁出入囉
雖然米達本身已經係平民出身

帝國高官＝貴族＝終身有財產

你依個一個半個同人地全部

米達絕對係特例啦。佢可以選擇似番個帝國元帥的派頭不過米達唔like嘛。

睇下同期的羅嚴塔爾咪似番少少元帥身份的人過的生活攞，奧貝斯坦本身毒撚一個就唔使講。

帝國元帥好撚大權:
1. 年薪250萬帝國馬克。
2. 除佐謀反，所有罪行都有刑事免責權。即係話一個帝國元帥當眾女女女義士都吹佢唔漲。
3. 可以成立元帥府，組自己班底同私兵。

相比幾乎等於成為特權階級的帝國元帥。同盟元帥真係只係一個軍部入面權限大d，人工多d，退休金多d的打工仔而已。

所謂權限大d只不過係因為有軍權，但法律上同普通人一樣（假如公平執行），錢方面從商仲高，完全係現代社會同封建社會的分別

仲有，同盟軍部元帥權限再大，上面都仲有一個文官職"國防委員長"騎住。唔會俾元帥亂咁來。

講過笑話: 楊威利從商/投資

16歲破產，俾人一腳踢佐出死鬼老豆間公司。

楊除佐最後出來搞革命，正經投資全部都係血本無歸等級的失敗

最慘就係楊威利老豆留番比佢果一大堆所謂珍藏古董大部份都係假嘢，如果係真品嘅話咁佢就可以過有錢人嘅生活，一定比得起大學學費入學讀歷史，唔駛入軍校讀免費歷史啦！

呢d特權係咪高登巴姆王朝果陣先有㗎？萊茵哈特時代果三個元帥好似都冇搞元帥府個噃!

從商/投資天份係遺傳的。我認為以楊的眼光，就算係真品都好，如果係佢自己管理舊錢的話，應該會極速俾人厄哂

唔知，小說冇詳細講，但正常思考模式的話：

1. 金毛冇想咁多/冇時間想咁多制度改革問題，成個新王朝頭幾年一直都係同緊同盟>楊威利軍打緊，皇帝冇時間理咁多野。

2. 米達，羅嚴塔爾仲有奧貝斯坦升佐元帥之後就一直好撚忙，邊有時間搞呢d權力集團？除佐羅嚴塔爾。米達同奧貝斯坦應該都係典型下屬心態，冇想過建立自己派系呢樣嘢。

所以可以假設制度應該冇乜點變，但3位元帥中2位冇興趣搞小圈子。

香乜撚嘢港，唔好亂鳩咁類比
（先抽起帝國因素嚟討論）
同盟本身係民主政體，雖然之前有啲決策係不智
前任政府要大選推高支持度先出兵帝國領，決定雖然on9，打輸仗都有一大班人下台問責
反對派/和平派嘅潔西卡等人都有機會當選評議員

而救國軍事會議係反對國家福利主義、要舉國一致擴軍嘅一班軍隊將領政變，反對現有政治體制

示威嘅市民係反政變，支持現有政府嘅
同香港有邊忽似
如果係香港嘅沙盤推演到呢個劇本就應該係
=>唔知點解香港有普選
民選新政府上台就縮減差佬預算
就有班差佬就形容新政府係「政治腐敗」
部分差佬政變，香港市民理所當然上街支持民選政府

作者攞嚟對照嘅係日本一九三幾年嘅515事件、226事件，終結咗大正民主運動

金毛自己都話，如果家姐遲幾年先俾皇帝立妃，佢應該會帶埋家姐逃亡去同盟，咁田中成個故事要改寫

以佢性格應該會不停做蝕本買賣，每次都同自己講唔緊要(因為佢應該唔太志在錢/對錢無咩概念), 最後蝕晒d本

想像一下, 同盟同時有楊+金毛+紅毛(金毛逃亡的話點都會拉埋紅毛一齊去)
帝國應該唔使玩, 極速俾同盟滅掉.

玩銀英傳4EX其實可以做得到: 金毛帶紅毛副官, 故意全滅, 之後選擇聽紅毛副官講流亡去同盟(流亡去第2個勢力功績會除2).

唔會極速滅到帝國，同盟係最差民主，成個社會有問題。

同埋金毛去到同盟，佢無必要9衝咁升官…當佢升上去，又俾上面騎住，佢最後都係玩獨裁，到時又會左楊vs金毛既同盟內戰(楊無左金毛仲有無得上位上得咁快要再討論)。

少年嘅萊茵哈特同吉爾菲艾斯如果逃亡去同盟，想最快出人頭地嘅方法恐怕都係讀軍校做軍人。不過當時同盟軍果班司令官好多昏庸之輩，如果被派去第四、第六同第十一艦隊手下辦事，莫講話想成功，連保住條命都唔易呀！

同盟個社會的問題, 我認為係同盟本身不知不覺間俾費沙控制住經濟.
同盟衣食住行到媒體, 背後都俾費沙財團攏斷哂(當然包括埋DNT果間You are fake news CXN).
同盟的政策自然會深受費沙影響: 費沙最大利益當然係帝國同盟2邊繼續打生打死落去, 到咁上下地球教就出來做救世主.

呢樣唔使擔心喎
原著費雪提督, 阿斯提會戰是係第4艦隊分艦隊司令官
DNT先改佐佢去第2艦隊玩.

仲有, 有一個部隊係專收帝國亡命而來的人: 薔薇騎士
逃亡從軍的話, 金毛紅毛好大機會做佐先寇布部下.
然後先寇布會帶壞金毛紅毛一齊玩女人

同盟係打到個社會唔夠人手，但上面班友又離地9打

係囉，起碼霍克柒左就收皮，林鄭條臭閪收皮未呀

打佐150年, 成個社會結構變哂型: 老年, 小孩人口過多, 成年/壯年人口過少.

其實要近廿年打得咁勁先會搞到咁…

當年巴西同哥倫比亞打，打到幾乎無晒男人，銀英個世界差唔多

好喇，今朝又開槍

楊美軍幾時先殺到來解救海尼森香港？

屌你人地帝個就打到黎同盟國滅國
左膠潔西卡仲吹雞叫人和理非0抗爭
唔死刀冇撚用
我支持救國軍清除左膠同帝國打

忽然諗起廢藍金句
無論你有幾崇高嘅理想，你都唔可以用暴力，你有民主自由，人地都有民主自由架嘛

明明係之前鳩出兵，攪死國力在先

叫佢返去讀下書先，叫d叫自由悖論，簡單講，就係為左保護人既自由，就要禁止d人有自由去唔俾人有自由。

就當救國軍事會議成功一統同盟，但係冇咗比克古同楊威利嘅同盟軍，仲有邊個提督有能力可以用僅存嘅兵力同帝國軍對抗呢？莫非要揾番羅波斯同席特列出山麽？

廢藍同支那人最鐘意呢套鳩up.

不過銀英其實有幾次比較民主同獨裁既討論。

暴大運動場大屠殺

遠睇直頭係硝煙黎

炸了
同埋今集的節奏太快

FB銀英傳討論區(紅茶館)
有幾件藍屍係咁屌示威者係地球教徒
以民主自由之名搞破壞
佢地最鍾意就係quote上面那句崇高的理想都唔可以用暴力
同埋在自由和平等之前，請給我牛奶和麵包

暴大學生聽說從二橋撤退了. 香港人冇令人失望
知進退, 懂時勢. 將楊的戰略: 唔堅持硬體據點發揮出來
比起硬體據點, 行動上的自由更重要. 而且堅持死守真係冇意義.

今集都係好應棍,可惜對面冇咁既膽量

回番佢哋韓國仔話佢哋的一句: 一班唔識從歷史中得到教訓的野獸

萊因哈特話會親自指揮部隊去阻止核武擊係咪新加

結果都係行番舊路: 播住公爵核平威司塔朗特, 金毛食人血饅頭攞哂光環.

如果係楊的話, 明知會收到奧貝講的效果, 都會去救佢哋. 呢個就係楊同金毛差別所在: 民主國家的軍人, 怎也不會棄平民如不顧.

民主講俾你聽: 人命唔係250億 VS 200萬咁去稱的. 每一條生命都係寶貴的.

而且咁樣做, 同之前焦土作戰一樣: 口講憎恨魯道夫大帝, 實際上卻做出同呢個獨裁者一樣咁殘忍的事, 為佐勝利不擇手段. 結果金毛同魯道夫跟本就一樣的獨裁者本質, 毫無分別.

但如果呢250億人好似支國人咁, 俾中共洗哂腦的話, 應該會變成:

抵撚死啦, 唔識死反抗領主的下場咪咁樣攞, 呢班曱甴阻住"偉大帝國復興"死有餘辜, 公爵"以暴制亂"做得好

地球教徒係被洗腦同麻藥毒害, 咩人係地球教徒. 真係唔使解釋.

班藍屍就係成日話示威者take野同被煽動

而家香港無牛奶和麵包咩
我就唔信係香港會餓得死人

舊版都好似係

拍條片實況萊恩哈姆大人，親自指揮保護平民
宣傳仲好啦

其實係，好似讓子彈飛咁，人民只係差個突破口，咁其實冇需要玩到咁大

甚至萊恩哈特搵立場live住自己點打鳩班貴族，已經可以令班勝利球迷出嚟玩火魔法

不過我相信生於帝國既萊恩哈特都唔會有呢個思維

紅毛

地球教玩地下果套陰人架喎
點會光明正大同你焚燒街頭

呢條友係group出晒名
用楊威利頭像支持專制政權

孫文反清 = 破壞社會安寧
毛魔搞國共內戰 = 破壞社會安寧

佢又知唔知道，楊最後自己都出佐來搞民主革命

對帝國而言，楊一黨人係“防礙宇宙和平同統一”的敵人

唉

要來的總會來

理大個困境
好多人包括我都係戰術上諗死守，希望博到有轉機
冇係感性度諗入面班人驚唔知幾時攻入黎，冇水冇糧？
但要揀我都唔會投降
一陣失蹤埋更加冇得救

費沙會唔會收皮

今集楊威利兩個論述都係無得頂

政治腐敗嗰個真係好神，直頭教科書級

我覺得攻條鏈個段舊版畫得好好多

呢套係咪會出到尾?

明明係快到截唔到，而家會彈激光。

好希望係，但應該幾難

佢宜家大約係兩學等於舊被一季
一年一季中間唔停都要八年

原作其實都係會射
因為開始時認唔到係敵艦所以無開火
但開始接近時都照樣開火，不過效果就好似入面演出咁

動畫出到儲神黃昏作戰當完我已經收貨

楊威利疑聚力太強
金毛肯放過佢義眼佬肯定唔會放棄迫害楊生破壞金乇皇帝石基

無義眼佬既話，金毛應該戰後日日走去同楊生飲茶9up

唔係應該比塊地同軍隊
跟住再砌過
點會係度飲茶

anime1既評論區咁多大陸狗

屌，班大陸狗不嬲響呢套野度刷存在感架啦

應該係迫楊日日同佢打戰爭game
打完就飲茶

比克古頭都禿撚埋既

其實金毛第時會變成點都無人知

《銀河英雄傳說》×《三國志 14》公開合作詳情與時程 與銀河群英一同馳騁中原大地！

屌
但係有舊版skin都ok喎

雖然好九唔搭八
但大家都係玩平面戰
btw係咪要出上古極品紅茶先召到楊
我唸楊係三國都應該冇咩作為
佢又唔係玩統一天下果d
更加唔會去輔助一個君主

年金都應該ok

今集嘈交好似無舊版咁激

係咪要入坑…

今集好正

今晚屋企有事都睇唔到

睇完了
今集宮野個演技真係出色，完全不比堀川亮遜色
但係整體氣氛都係舊版好d

同埋新版又改對白

刺殺個過程咁鳩

無人驗過個棺材就放入黎，屌你成支rpg

好悶

仲以為會屌柒邊個收左個兄弟支槍或怪自己收左兄弟支槍
而加即係佢只係怪自己只係因為暗殺自己殺唔到殺左自己兄弟？

跟住另外家姐到
即係家姐怪佢定點？唔明？

其實主角無通過兄弟醒而醒覺？繼續變左一個殘暴既人？

話出於尊重定乜都好，一般都唔會搞人地主君條屍
尤其係佢仲要籠絡人心的時候

舊版詳細好多

其實都講到好白，萊茵哈特就係怪自己的錯誤累死齊格飛(即使最初建議唔要有number 2的人係奧貝斯坦，佢都係作最終決定的人)
奧貝斯坦自己都講話佢無將個錯怪落自己到已經好勁
但奧貝斯坦最可怕的地方係佢講同做既野再無情幾乎都係正確，如果有一個部下可以有特別高的地位遲早會出事，舊版的話大約七十幾集之後就會證明到

至於佢家姐一半係怪佢，另一半亦唔想自己成為萊茵哈特霸業的負累
講緊佢地再見都差唔多係完之前十幾廿集的事
而齊格飛雖然死左，但佢個影響力直到完之前都一樣有響度

未答主角之後一直都係咁？唔再有之前個種魅力了？

舊版句：我唔記得呢個國家係需要證據

好好多

人血饅頭王HK Apocalypse 梁樂聞無去過示威!搵黃色經濟圈水原來真藍絲,俾咗資料小心!

其實我一直覺得齊格同奧貝斯坦分別代表仁王同霸主既分別

齊格唔死，後面好多劇情唔會咁發展

今集冇特權唔准帶武器係因為之前核爆單野怕佢定咩原因
有冇特別講

唔比有number 2
所以無人有特權，齊格飛都唔例外

之前好似見人提過齊格好似有特權之類
加埋今集報自己名，以為佢之前係可以帶槍
以為有咩特別

與其我話你聽，不如自己睇埋落去
不過如果真係要講，佢係會繼續行霸者之路，但下集標題已經講左齊格飛係有幾獨一無二，對佢人生的影響一路持續到完

佢之前係可以，仲係唯一一個可以隨時帶槍的人
如果佢有槍響手，安森巴哈一拎支野出黎就會即刻比佢射死
呢個唔止係證明齊格飛的地位，亦係萊茵哈特對佢的信任，但奧貝斯坦就唔想見到咁

齊格對金毛黎講，係節制左金毛既行為。

簡單講，金毛係無上權力，制度上無野阻到佢，但金毛成日會諗，如果係齊格會點做，變左就算齊格香左，佢既影響力仲係到，亦令金毛無變一代魔君。

安檢同搞咸魚2件事

同埋對上面條柒頭都有2個衛兵夾住

得佢無，擺明係參謀長陰9金毛

但係今次佢都話殺晒10歲以上？仲唔係魔君？

無齊格佢仲痴線

好sad

其實之前未出新版已經有人估mamo做金毛
都幾適合 特別浸中二味

佢個理由係自己十歲先入軍校，未識性，所以唔應該問罪
入魔的話應該全殺

理論上係唔會有「賢君」
賢君嘅話除非你係聖人級別（只限於神話&傳說）
現實只會有唔太衰嘅君主

無睇舊版同原作 有部份詳細想問

舊版係咪都係咁兒嬉無啦啦蚊枝RPG出黎射人
係咪真係帝國宰相要殺金毛 定係奧貝斯坦想除去個呢個威脅先咁講

淨係睇過舊版球場大屠殺個集 感覺舊版個意境/氣氛都做得好過新版咁
新版動畫靚好多 但係D對白/氣氛真係同舊版差幾皮
有時覺得帝國班人太過美男子feel 好似有種自己睇緊BL既感覺

屌，呢套野帝國側真係睇權鬥

吉爾菲艾斯之後，就好似背後靈咁陰雲不散直到小說結束

所謂“賢君”，楊之後有批判此等行為只係“偽善”，同買贖罪券冇分別

難聽d就係“自我感覺良好”的表現：搶佐別人本來與生俱來的權利，之後好似施捨咁俾番部分權利人，唔係偽善係乜嘢？

同盟都有嘅
不過悶好多咁解

都好明顯講到明要砌佢生豬肉

不過老老柒柒啊宰相之前點解可以咁老定自己會無事
貴族定金毛贏 最後贏個邊都獨攬軍權 佢點都會死

主要係睇班友為左選舉用儘方法

魔君就男女老幼全殺啦

下季的話有查問會睇

emm...紅毛係套野來講係個BUG
無非又想帶番最強獨裁VS最弱民主

個段係神級

下集係咪半集金毛半集楊

舊版都係咁拎支RPG出黎.

舊版集數同演出都多D, 新版remaster黎講演澤對白上既選擇, 都有時代認知同監督能力/品味問題, 參數太多未能一言分優劣高低.

BL味方面, 只可以講, marketing需要.

對於支RPG，舊版叫做講多少少野，但都係挖空大公個身體再放入去，新版就只係用一句帶條屍去醫療室

不過萊茵哈特同齊格飛一向都係基味濃

講真, 阿姆力扎同威斯塔朗特奧貝斯坦做的策略, 其實係好High risk的行為.

金毛一向的Public Image都係"同平民點在同一陣線", 但奧貝斯坦做呢2次決定, 明顯就係將"金毛自己的利益"放在"平民們利益"之前. 同佢製造出來的呢個正面形象背道而馳, 爆出來的話係大醜聞來的. 只係佢死好命2次對手都係蠢材, 唔識將呢點無限上綱.

放係現實政治的話, 奧貝斯坦咁玩法一早就會令佢主子金毛俾敵人用呢點集佢火, 彈劾到佢冇命.

但係呢兩單野就算比人篤爆，奧貝斯坦都仲可以自己出黎幫萊茵哈特擋槍(而佢之後的確係有擋)
當然其他主將完全無諗過奧貝斯坦係肯將所有污名拉到自己身上，一路都只係覺得佢計算太勁甚至想要奪權
睇佢之後佢當面屌柒豬突等三個人就知，就算佢講野幾正論大家都會覺得佢做錯

擋乜撚野槍. 主子都要負責架.

現代組織架構玩法: 幕僚提出ON9策略. 如果主子採用, 出佐事幕僚固然要馬上收皮, 採用的主子亦要負責. 因為最後make decision果個一定係有責任.

但係你要記住佢地係帝國體系，基本上係有權力人士講左算
睇番同盟班智障搞左個大遠征之後幾多人收皮？

所似之後金毛比人屌 金毛都無聲出

最後一集
唔知幾時先有第三季

我的朋友

不過佢地做個咁的片尾應該都想做落去的

其實繼續做落去真系dump本

佢當電影咁出應該會好賺過出碟

楊洗手 笑左

今集個尾埋得靚到 兩邊一齊拜山再加埋BGM

兩邊齊拜山
地球教搞到星戰咁

旁白最尾講年齡句野都幾flag下

舊版地球教都成班sith咁樣

OVA版都有

我錯覺?
新版特留尼西特感覺冇舊版咁賤

都未到佢開始賤的戲份

依家充其量只係一件大政棍

啱

睇完動畫,唔係幾夠喉

上季我都係咁，之後一口氣睇晒成套舊版

而家都唔知邊度仲有舊版資源

不過挖空左
再拎支rpg出來都係唔合理
魔術師
可以穿過條屍拎支rpg?

其實唔知邊個版本有出過類似咁既情節：

奧貝斯坦向萊茵哈特建言既時候特登將事發日期改遲一日，
等萊茵哈特猶豫既時候，其實已經發生左，無仇報。
就算有事都係入晒奧貝斯坦數。

好似係舊版動畫
點改都好金毛都要負番d責任
唔會入晒義眼佬數

責任就一定有，你係最大粒，唔入你入邊個。

咁樣改只係將萊茵哈特變得無咁狠毒，佢唔出手救班人點樣都係於理不合。

原作都無寫個過程
但我估只要挖走哂d內臟、放支野入去，再幫佢著番好件衫
出面睇第一眼都唔會覺得有異樣

著好件衫已經係問題
除非貴族興著拉鏈多過扣鈕

lm

聖公會旺角諸聖座堂

記得楊有一段講愛國心都幾精彩

有冇人知舊版金王同女王扑野係邊集

90幾100架啦
都冇畫面
只是得事後

幾時有第三季

係89

金毛送花送到成個青頭咁既

阿國務尚書，我唔小心中出咗你個女

我如果唔負責任的話就好似以前d淫蕩的皇帝咁
睇nico彈幕呢段真係笑撚到仆街

有冇人知呢個4月出既係咩? NHK播番第二季?

google完原來係播番24集 不過換新op ed

有新PV 岩岩出

新一季?

好似係NHK播番1+2季，同埋換新OPED

佢有幾多錢揮霍先會開新一季

唔係話有大水喉fans咩

劇場版再電視上演應該夠cap水

點大水喉法

唔知 好似睇之前D post有人提過

想買tranquility OP果隻碟
但呢加D 運送情況咁差又好難買
MORA又無hi-res版

佢依家一本書一季...都唔算...佢將第一本最後2章放左係第2季頭
佢係咪想做10年....

好多都好路人樣...
但主角又畫得特別圓潤...

跟返原著. 亞典波羅遲左出...變左好似同楊冇咁FD咁
同埋加多左拉歐既畫面

其實我覺得新版ok, 舊版d畫功真係太舊…
漫畫都有畫緊，漫畫d人設好定動畫d人設好?

而家日本愈畫愈衰

你睇之前亞基拉，超時空要塞電影版，睇返而家海賊王，垃圾

舊版主角靚好多啦
新版只有16:9係好d
全部舊版贏晒

新版楊係唔錯的
但新版萊茵哈特真伙3麻麻，不過Mamo把聲救到一部份

楊根本上唔應該咁起眼
佢係一個毒撚，你畫咁靚做咩？

同埋話就話新版, 但有D遠鏡D樣都畫到好崩
以前就話難畫, 依家科技咁高都搞到咁有D接受唔到

唔夠筆直

舊版有輪廓 每個人都畫得好有特色
新版直頭係BL風 成塊面就係個橢圓嘅蛋
最佳例子係紅毛 染另一個顏色你已經認唔出
仲要黃毛連眼眉都黃 咩料
所以舊版完勝

本身舊版就係有種年代感 太空歌劇feel
新版畫質高咗 架船好似高科技 但係又打番舊版啲平面戰
成個feel不倫不類咁

所以睇下算，舊版人設完勝
新版cg靚但有時唔知打緊乜既感覺
劇情跟原著但唔知點解冇feel

睇唔順眼銀河籃球傳說好正常
不過我重視係入面D金句
而家都唔要求太多了

楊係普通英俊嫁點可以同毒L比

你睇左小說再講啦

雖然楊係毒L樣 但唔係普通毒L（有女有能力）
拉高咗毒L嘅水平

楊威利係毒男?佢長期高據海尼森民調女性想結婚對象No.1個噃!講毒嘅楊威利邊度夠斷送自由行星同盟前程嘅霍克准將毒吖!

黑髮、黑眼睛，體格中等，雖然不算是不英俊，但倒也不是那種稀世的俊男。
唔係普通英俊係咩

太靚仔都算
但係把聲唔夾楊威利

ハンサムと言えないことはないが、稀少価値を主張するほどのこともない。
比埋原文你

我唔知你睇邊本小說
我25年前睇果本唔係咁講

楊威利靚唔靚仔重要咩
重點係佢老婆比佢支箭射中左就得啦
雖然係佢自己走埋去做箭靶

做廢人都幾好架，悠閒自在。
咩都唔洗理，剩係做自己鐘意既野。

我唔知你 2 5 年 前睇邊本
我手上果本就係咁寫

喺和平時代, 楊應該會俾同盟/銀河連邦連登仔屈做偽毒MK.

雖然佢自己真心唔係咁想, 行為亦唔似MK格.

你呢本07年架
攞本95年出嚟再講啦

咁都有得嘈
你都可以自己搵本95年出黎
點解要人幫你搵料support你既講法

咪係
block 9 佢算 唔想同佢再嘈

而家講緊新舊版分別
你攞本07年出嚟把撚？

6號開始重播 不過有新op ed 唔知會唔會有新editing

有冇人搵到新op / ed

有都無咁快出啦

有人放左op了

mizuki

ed elisa

咁你俾到 07 年版出嚟 compare 未？